<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>gremiales - Categoría - SiTraDU</title>
        <link>http://www.sitradu.com/categories/gremiales/</link>
        <description>gremiales - Categoría - SiTraDU</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.sitradu.com/categories/gremiales/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Afiliate a SiTraDU</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/09/afiliate-a-sitradu/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/09/afiliate-a-sitradu/</guid>
    <description><![CDATA[SiTraDU es un sindicato democrático y horizontal, donde las decisiones se toman colectivamente, siendo importantes y frecuentes las Asambleas. Nos ocupamos tanto de los derechos laborales (salario, condiciones de trabajo, estabilidad, etc) como de participar activamente en defensa de la educación pública y de una idea de universidad democrática, crítica, científica, sostenida en la igualdad y la solidaridad.
Hemos participado en momentos críticos para la educación superior en nuestra universidad con diversas acciones: en contra de la aceptación de fondos mineros en la UNER (2009), organizamos el que quizás haya sido el único debate entre candidatos a ocupar el rectorado de esta universidad (2010), participamos de diversos movimientos de resistencia frente a los numerosos ataques del neoliberalismo económico y educativo (tomas de facultades en el 2018) y siempre hemos promovido los justos reclamos de les trabajadores en innumerables marchas, jornadas de protesta, radios abiertas, volanteadas, etc.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Pandemia y reinicio de actividades 2021</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/02/pandemia-y-reinicio-de-actividades-2021/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/02/pandemia-y-reinicio-de-actividades-2021/</guid>
    <description><![CDATA[Desde el Sindicato de Trabajadores de la Docencia Universitaria (SITRADU) hemos sostenido asambleas, reuniones y discusiones que nos permitieron pensar de forma colectiva la experiencia del 2020 y los desafíos por venir en el 2021.
En ese sentido podemos afirmar que la experiencia de la enseñanza, el aprendizaje y la investigación en la Universidad Pública es de aguda precarización: bajos salarios y profunda frustración en relación con las respuestas a nuestros reclamos; fragilización extrema de la interlocución efectiva por ausencia de políticas activas en relación con la garantía de un piso mínimo en las condiciones materiales de conectividad, tanto de docentes como de estudiantes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Comisión Directiva</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/01/comisi%C3%B3n-directiva/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/01/comisi%C3%B3n-directiva/</guid>
    <description><![CDATA[Conformación actual de la Comisión Directiva
 Secretaría General: Sofía Cáceres Sforza Secretaría Adjunta: Jesuana Aizcorbe Secretaría Gremial: Laura Naput Secretaría de Asuntos Académicos, Investigación y Extensión: Alfonsina Angelino – Marcelo Colominas Secretaría de Finanzas: Victoria Lambruschini – Mónica Sforza Secretaría de Prensa, Difusión y Actas: Diego Fainstein – Vilma Strada Secretaría de Acción Social y Jubilados: Raquel &quot;Francis&quot; Basso – Patricia Lambruschini Secretaría de Géneros, Disidencias Sexogenéricas y Derechos Humanos: María Eugenia Almeida – Alicia Naput Vocales: Alejandro Haimovich – Mariana Saint Paul – Bernarda Rosa – Fernando Sassetti – Walter Musich  ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Asamblea de Formalización</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2020/11/asamblea-de-formalizaci%C3%B3n/</link>
    <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2020/11/asamblea-de-formalizaci%C3%B3n/</guid>
    <description><![CDATA[El lunes 23 de noviembre de 2020 fue un día atípico. A pesar del feriado nos reunimos en Asamblea para reiniciar las tareas de formalización de nuestro sindicato. A través de la dinámica impuesta por la pandemia, la reunión alojó en el espacio virtual las discusiones sobre distintos aspectos de la carta orgánica y sobre la constitución de la Comisión Directiva. Las intervenciones de las compañeras y compañeros se centraron en que la letra del Estatuto garantice la democracia gremial, la participación plural, la independencia respecto de la patronal, el recambio de autoridades, el respeto a los mandatos asamblearios y en general, la utilidad del sindicato como un factor importante del avance social al servicio de los docentes, de la educación pública y de una sociedad igualitaria.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
