<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>SiTraDU</title>
        <link>http://www.sitradu.com/</link>
        <description>Web de SiTraDU</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://www.sitradu.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>SITRADU manifiesta su malestar por decisiones inconsultas que afectan a los docentes</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/11/sitradu-manifiesta-su-malestar-por-decisiones-inconsultas-que-afectan-a-los-docentes/</link>
    <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:00:00 -0300</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/11/sitradu-manifiesta-su-malestar-por-decisiones-inconsultas-que-afectan-a-los-docentes/</guid>
    <description><![CDATA[Paraná, 9 de noviembre de 2021
Desde el Sindicato de Trabajadores Docentes de la Universidad Nacional de Entre Ríos (SITRADU) expresamos nuestra disconformidad con la manera en que la gestión de la UNER ha encarado el proceso de reforma de la normativa que regula la Carrera Docente.
En ese sentido, ponemos en conocimiento de la comunidad docente que este sindicato no fue convocado por las autoridades para integrar la Comisión Redactora del Proyecto de Carrera Docente, creada por Resolución Rectoral Nº 359 en septiembre de 2020, y que solamente fue convocada una representación sindical de la docencia universitaria (AGDU).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Acuerdos salariales 2021</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/09/acuerdos-salariales-2021/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/09/acuerdos-salariales-2021/</guid>
    <description><![CDATA[Según el acta salarial firmada el 7 de mayo de 2021 (con el desacuerdo de CONADU Histórica), se otorgaron los siguientes aumentos:
 8% en abril/2021 6% en junio/2021 4% en agosto/2021 5% en octubre/2021 7% en diciembre/2021 5% en febrero/2022  El 13 de septiembre de 2021 se firmó otra acta salarial (esta vez con la conformidad de CONADU Histórica), dado que los salarios se encontraban cada vez más relegados frente a la inflación.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Afiliate a SiTraDU</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/09/afiliate-a-sitradu/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/09/afiliate-a-sitradu/</guid>
    <description><![CDATA[SiTraDU es un sindicato democrático y horizontal, donde las decisiones se toman colectivamente, siendo importantes y frecuentes las Asambleas. Nos ocupamos tanto de los derechos laborales (salario, condiciones de trabajo, estabilidad, etc) como de participar activamente en defensa de la educación pública y de una idea de universidad democrática, crítica, científica, sostenida en la igualdad y la solidaridad.
Hemos participado en momentos críticos para la educación superior en nuestra universidad con diversas acciones: en contra de la aceptación de fondos mineros en la UNER (2009), organizamos el que quizás haya sido el único debate entre candidatos a ocupar el rectorado de esta universidad (2010), participamos de diversos movimientos de resistencia frente a los numerosos ataques del neoliberalismo económico y educativo (tomas de facultades en el 2018) y siempre hemos promovido los justos reclamos de les trabajadores en innumerables marchas, jornadas de protesta, radios abiertas, volanteadas, etc.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Repudiamos persecución a estudiantes</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/05/repudiamos-persecuci%C3%B3n-a-estudiantes/</link>
    <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/05/repudiamos-persecuci%C3%B3n-a-estudiantes/</guid>
    <description><![CDATA[Desde el Sindicato de Trabajadores de la Docencia Universitaria de Entre Ríos, SiTraDU, repudiamos enérgicamente el juicio que se iniciará el próximo jueves 13 de mayo a 27 estudiantes universitaries, procesades por la lucha en defensa de la educación pública en 2018. Están acusades de &quot;usurpación por despojo&quot;, por haber tomado el pabellón Argentina, sede del Rectorado de la Universidad Nacional de Córdoba. Esta toma se dio en el marco de las acciones de protesta en universidades públicas de todo el país, en contra de las políticas de desmantelamiento y precarización de la educación universitaria durante el gobierno macrista.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Conflicto por tala de árboles en Bv Racedo</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/conflicto-por-tala-de-%C3%A1rboles-en-bv-racedo/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/conflicto-por-tala-de-%C3%A1rboles-en-bv-racedo/</guid>
    <description><![CDATA[Declaración Desde el Sindicato de Trabajadores de la Docencia Universitaria, SiTraDU, repudiamos la represión sufrida el lunes 21 de marzo de 2021 por vecines de la ciudad de Paraná que trataron de impedir la tala de los árboles de avenida Racedo. Hubo personas detenidas, golpes y forcejeos con una patota de la UOCRA primero y con la policía provincial después, quienes en lugar de proteger a los manifestantes de la agresión, intervinieron para detener a dos manifestantes que abrazaban un árbol y se comportaban pacíficamente.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Asamblea de SITRADU frente al Congreso de CONADUH</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/asamblea-de-sitradu-frente-al-congreso-de-conaduh/</link>
    <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/asamblea-de-sitradu-frente-al-congreso-de-conaduh/</guid>
    <description><![CDATA[Este martes 16 de marzo de 2021 realizamos la Asamblea para definir el mandato de nuestres representantes para el Congreso de CONADUH convocado para el viernes 19.
Desde hace años el salario docente pierde frente a la inflación, profundizándose la merma de su poder adquisitivo de manera más aguda desde el año pasado. De acuerdo a los números de inflación oficial, incluida la proyección para este año, la pérdida llegaría al 60%, mientras que la recomposición salarial que ofrecería el gobierno (aún no hay confirmación oficial) podría rondar el 30%.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hartas</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/hartas/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/hartas/</guid>
    <description><![CDATA[Llegamos a este 8 de marzo después de casi un año de pandemia, aislamiento social primero, distanciamiento social obligatorio e inicio de campaña de vacunación. Un año en el que todas las desigualdades se han profundizado, y en el que la crisis castiga, como siempre, a quienes están más vulneradxs.
Las universidades públicas no quedaron por fuera de esta situación, y tampoco quienes trabajamos en ellas. Durante este año estudiantes, docentes y personal administrativo y de servicios tuvimos que ponerle el cuerpo a la virtualidad, adaptarnos rápidamente a esta nueva situación, muchas veces resolviendo sobre la marcha lo que fuera apareciendo, poniendo nuestra creatividad pero también nuestros recursos, de modo de garantizar que pudieran continuar, en las mejores condiciones posibles, los procesos de enseñanza y aprendizaje.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Resultado de la Asamblea y reunión con el Rector</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/resultado-de-la-asamblea-y-reuni%C3%B3n-con-el-rector/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/resultado-de-la-asamblea-y-reuni%C3%B3n-con-el-rector/</guid>
    <description><![CDATA[En la última Asamblea de SiTraDU (del 19 de febrero de 2021) discutimos principalmente la situación frente al inminente inicio de clases en el contexto de la pandemia y los puntos específicos que en una próxima reunión le plantearemos al Cr. Andrés Sabella, Rector de la UNER. Resumimos a continuación los puntos centrales.
A diferencia de otras universidades, en la UNER no hubo ningún reconocimiento de gastos por la virtualidad. Tampoco han habido espacios efectivos de discusión sobre la manera en que afrontaremos el cuatrimestre que se inicia, ni preparativos ni comunicaciones suficientes para que sea previsible el modo en que se planea un regreso a las aulas, que parece obedecer más a una presión externa que al resultado de la deliberación de los órganos autónomos de nuestra institución.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Pandemia y reinicio de actividades 2021</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/02/pandemia-y-reinicio-de-actividades-2021/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/02/pandemia-y-reinicio-de-actividades-2021/</guid>
    <description><![CDATA[Desde el Sindicato de Trabajadores de la Docencia Universitaria (SITRADU) hemos sostenido asambleas, reuniones y discusiones que nos permitieron pensar de forma colectiva la experiencia del 2020 y los desafíos por venir en el 2021.
En ese sentido podemos afirmar que la experiencia de la enseñanza, el aprendizaje y la investigación en la Universidad Pública es de aguda precarización: bajos salarios y profunda frustración en relación con las respuestas a nuestros reclamos; fragilización extrema de la interlocución efectiva por ausencia de políticas activas en relación con la garantía de un piso mínimo en las condiciones materiales de conectividad, tanto de docentes como de estudiantes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Comisión Directiva</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/01/comisi%C3%B3n-directiva/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/01/comisi%C3%B3n-directiva/</guid>
    <description><![CDATA[Conformación actual de la Comisión Directiva
 Secretaría General: Sofía Cáceres Sforza Secretaría Adjunta: Jesuana Aizcorbe Secretaría Gremial: Laura Naput Secretaría de Asuntos Académicos, Investigación y Extensión: Alfonsina Angelino – Marcelo Colominas Secretaría de Finanzas: Victoria Lambruschini – Mónica Sforza Secretaría de Prensa, Difusión y Actas: Diego Fainstein – Vilma Strada Secretaría de Acción Social y Jubilados: Raquel &quot;Francis&quot; Basso – Patricia Lambruschini Secretaría de Géneros, Disidencias Sexogenéricas y Derechos Humanos: María Eugenia Almeida – Alicia Naput Vocales: Alejandro Haimovich – Mariana Saint Paul – Bernarda Rosa – Fernando Sassetti – Walter Musich  ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
