<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>salarios - Etiqueta - SiTraDU</title>
        <link>http://www.sitradu.com/tags/salarios/</link>
        <description>salarios - Etiqueta - SiTraDU</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.sitradu.com/tags/salarios/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>¿Por qué continuamos en la lucha?</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/por-qu%C3%A9-continuamos-en-la-lucha/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/por-qu%C3%A9-continuamos-en-la-lucha/</guid>
    <description><![CDATA[Comunicado para docentes y estudiantes de la UNER   En abril de 2018 reclamamos un aumento del 25%. El dólar valía alrededor de $20. La propuesta del gobierno era del 15% en múltiples cuotas.
  Tardíamente el gobierno aplica la cláusula gatillo acordada en la paritaria 2017, aunque el porcentaje efectivizado realmente fue del 2,23% en vez del acordado 2,77% (considerar todo esto en el punto 11). El salario básico del Auxiliar de 1ra Parcial (cargo testigo) pasó de 9285 a 9492.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Universitaries renuevan el reclamo por presupuesto y rechazan la oferta salarial</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/universitaries-renuevan-el-reclamo-por-presupuesto-y-rechazan-la-oferta-salarial/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/universitaries-renuevan-el-reclamo-por-presupuesto-y-rechazan-la-oferta-salarial/</guid>
    <description><![CDATA[CONADU Histórica El Congreso Extraordinario de la Confederación Nacional de Docentes Universitarios (CONADU Histórica) que sesionó este viernes en Buenos Aires con la presencia de 77 delegados de 24 asociaciones de base resolvió rechazar la propuesta salarial del gobierno por los siguientes motivos:
  Incluye sumas fijas que no forman parte del básico, siendo esto un retroceso de más de 13 años de la lucha docente que conquistara el blanqueo salarial tras dos meses de huelga en 2005.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Análisis de la propuesta salarial del gobierno nacional</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/an%C3%A1lisis-de-la-propuesta-salarial-del-gobierno-nacional/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/an%C3%A1lisis-de-la-propuesta-salarial-del-gobierno-nacional/</guid>
    <description><![CDATA[La propuesta sostiene un porcentaje de incremento al básico del 15%. Esta cifra viene siendo rechazada desde febrero por el conjunto de la docencia universitaria.
  La novedad es la inclusión de sumas fijas remunerativas no bonificables. Aceptarlas nos retrotrae a la situación previa a la gran lucha del 2005, cuando conquistamos el blanqueo de nuestros salarios.
  Las sumas fuera del básico no contemplan adicional por zona, ni títulos y distorsionan la escala salarial por antigüedad.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
