<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>asambleas - Categoría - SiTraDU</title>
        <link>http://www.sitradu.com/categories/asambleas/</link>
        <description>asambleas - Categoría - SiTraDU</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.sitradu.com/categories/asambleas/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Asamblea de SITRADU frente al Congreso de CONADUH</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/asamblea-de-sitradu-frente-al-congreso-de-conaduh/</link>
    <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/asamblea-de-sitradu-frente-al-congreso-de-conaduh/</guid>
    <description><![CDATA[Este martes 16 de marzo de 2021 realizamos la Asamblea para definir el mandato de nuestres representantes para el Congreso de CONADUH convocado para el viernes 19.
Desde hace años el salario docente pierde frente a la inflación, profundizándose la merma de su poder adquisitivo de manera más aguda desde el año pasado. De acuerdo a los números de inflación oficial, incluida la proyección para este año, la pérdida llegaría al 60%, mientras que la recomposición salarial que ofrecería el gobierno (aún no hay confirmación oficial) podría rondar el 30%.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Resultado de la Asamblea y reunión con el Rector</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2021/03/resultado-de-la-asamblea-y-reuni%C3%B3n-con-el-rector/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2021/03/resultado-de-la-asamblea-y-reuni%C3%B3n-con-el-rector/</guid>
    <description><![CDATA[En la última Asamblea de SiTraDU (del 19 de febrero de 2021) discutimos principalmente la situación frente al inminente inicio de clases en el contexto de la pandemia y los puntos específicos que en una próxima reunión le plantearemos al Cr. Andrés Sabella, Rector de la UNER. Resumimos a continuación los puntos centrales.
A diferencia de otras universidades, en la UNER no hubo ningún reconocimiento de gastos por la virtualidad. Tampoco han habido espacios efectivos de discusión sobre la manera en que afrontaremos el cuatrimestre que se inicia, ni preparativos ni comunicaciones suficientes para que sea previsible el modo en que se planea un regreso a las aulas, que parece obedecer más a una presión externa que al resultado de la deliberación de los órganos autónomos de nuestra institución.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Resolución de la Asamblea</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/resoluci%C3%B3n-de-la-asamblea/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/resoluci%C3%B3n-de-la-asamblea/</guid>
    <description><![CDATA[Reunidos en Asamblea el 6 de septiembre, los docentes de SiTraDu resolvemos rechazar la &ldquo;nueva&rdquo; oferta salarial del Gobierno nacional por los siguientes motivos:
  Contempla un aumento para el cargo testigo de apenas un 26% recién a partir de noviembre de 2018 (que anualizado alcanza apenas el 9,9%), en un contexto en el que el mismo Gobierno reconoce que la inflación no bajará del 42%, con altas posibilidades de que supere largamente esa cifra debido a la megadevaluación de las últimas semanas.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
