<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>declaraciones - Etiqueta - SiTraDU</title>
        <link>http://www.sitradu.com/tags/declaraciones/</link>
        <description>declaraciones - Etiqueta - SiTraDU</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.sitradu.com/tags/declaraciones/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Solicitud al Consejo Directivo FCEdu-UNER</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/solicitud-al-consejo-directivo-fcedu-uner/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/solicitud-al-consejo-directivo-fcedu-uner/</guid>
    <description><![CDATA[Como fruto de las discusiones políticas que han tenido lugar en el marco de la Toma de la Facultad de Ciencias de la Educación de la UNER, les docentes que participamos en el Sindicato de Trabajadores Docentes Universitarios (SiTraDU) solicitamos al Consejo Directivo la implementación de las siguientes medidas que consideramos necesarias para enriquecer el funcionamiento democrático de la Institución, por tratarse de información pública que debe circular de forma horizontal y abierta:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Resolución de la Asamblea</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/09/resoluci%C3%B3n-de-la-asamblea/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/09/resoluci%C3%B3n-de-la-asamblea/</guid>
    <description><![CDATA[Reunidos en Asamblea el 6 de septiembre, los docentes de SiTraDu resolvemos rechazar la &ldquo;nueva&rdquo; oferta salarial del Gobierno nacional por los siguientes motivos:
  Contempla un aumento para el cargo testigo de apenas un 26% recién a partir de noviembre de 2018 (que anualizado alcanza apenas el 9,9%), en un contexto en el que el mismo Gobierno reconoce que la inflación no bajará del 42%, con altas posibilidades de que supere largamente esa cifra debido a la megadevaluación de las últimas semanas.]]></description>
</item>
<item>
    <title>El gobierno elige ahorrarse nuestros salarios para cumplir con el FMI</title>
    <link>http://www.sitradu.com/2018/08/el-gobierno-elige-ahorrarse-nuestros-salarios-para-cumplir-con-el-fmi/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.sitradu.com/2018/08/el-gobierno-elige-ahorrarse-nuestros-salarios-para-cumplir-con-el-fmi/</guid>
    <description><![CDATA[Luego de meses de un silencio irresponsable, el gobierno convoca a una mesa de negociación en donde propone un aumento peor al que rechazamos hace meses. Nos ofrecen un 10.8% en cuotas hasta agosto, frente al reclamo de 30%, ahora ya con cláusula gatillo. Sabemos que la inflación proyectada para este 2018 supera esa cifra. El 30% significa 27000 millones de pesos, y el techo de esa oferta miserable implica para el gobierno ahorrarse la mitad: 13500 millones que necesita para emparchar su festival de impericia económica, gracias a la que se enriquecen entre otros beneficiarios, las megaexportadoras de granos y minerales y los financistas que, sin producir ninguna riqueza, corren postas entre los bonos y el dólar.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
